返咗份新工個半月 冇人教要自學真係好撚戇鳩

小弟做IT 間公司係Handle好多唔同嘅Project
初初入去頭一個禮拜都好地地 叫做有個跟開Project A嘅同事去教下我 講解下做啲咩
隔咗一個禮拜之後 個呀頭竟然同我講叫我自己去「試下」去跟另一個Project
之後Project A嗰個同事就冇再同我有任何聯繫
呀濕鳩呀頭就畀咗一堆Spec我自己睇
叫我自己Learn 面試當時都知道我冇哩方面嘅Foundation 但又請我喎
咁咪屌喇媽 頂硬上去自學
睇Spec睇到悶玩下手機又屌我玩手機 屌我上網
其他同事咪都有玩 都有上網

Learn下Learn下都試住做 有時得閒扮好人行埋嚟問我
「點呀? 我Assign畀你啲嘢做晒未呀?」我答仲Learn緊
就屌我啲嘢拖住嚟做

明明咁多同事跟緊唔同Project 點撚解唔叫我去其中一個同事隔離去邊學邊做
而係叫我自己自學 睇唔明 學唔識 就屌我拖住啲嘢嚟做 屌我浪費時間 叫我唔好為份糧 兇我咁樣樣過唔到Probation

細公司？

唔係 算大 中型公司

走啦，靠員工自學，曬大家時間
咁既公司都唔係久留之地
只會越做越辛苦

我真係為份糧 唔係為儲錢都唔會做自己冇興趣嘅工
所以都上緊唔同嘅Courses去轉行

其實係咪唔想請先咁留難你等你過唔到PROBATION

對佢冇好處 晒3個月時間
過唔到Probation又再請過

點解你有唔明既野唔開口問

其他同事跟嘅嘢唔同 問完唔識
問呀頭 好彩問到 問東答西
多數去開會

點解喺上班台都拉

既然佢屌得你玩手機 即係你點都有時間問到佢啦
你覺得問東答西既 咪問到你想要既答案為止
真係唔夠時間問既 咪儲一堆send email問

我中意拉啫...拉唔拉唔影響討論

你咁講有時間 肯定係嘅 駁唔到
都已經問東答西 點會問到答案呀 我又唔明啦

你明知佢係問東答西 點解你唔追問落去 講清楚比佢知點解你覺得佢答西

咁原來到頭嚟係自己問題

我會話 佢對新人唔friendly
但係你都未盡晒力
問清楚啲野都幾重要 尤其係問requirement

所以準備轉行 本身已經唔太想再坐Office

IT好似好多都係咁，要你自學

根本成個行業大部份都係咁

真

想人教又唔想自學，轉行啦，IT唔啱你

俾個方法已經好唔同啦
唔係放任我自己死磨爛磨掛
之後又要屌柒

啱啱問啲同事都係入嚟係有人跟住學 唯獨我冇

你需要思想改造一下

我之前都試過無人train 好無助

但都無辦法 唯有師兄前師兄後四圍問下

一份工其實都無太多野學啫 只要有禮貌 唔好反手問完又問人地一般都樂意答你

相信好快上手

上緊唔同 courses

我都試過 真心本身幾中意份工都無用 會好消磨意志

做IT 最重要既skillset 係自學同Google-fu

唔識你準備轉行都得

為份糧

你又唔係fg 多少都明 點解仲要出黎慎？

IT呢行最基本要求唔係自學咩？

你唔識做人多
返一份新工, 打好關係, 地位放低d求人教你/指點你是常識吧
除非你乜都識, 但你又無心自學

it好難教你架喎
稍為專業少少既工都係
咁撚複雜點教

上年FG 轉新工 冇經驗呀

Same here

間公司係咪喺石門？

IT依行如果平日做唔哂啲野，都可以預你星期六日喺屋企磨掂學掂佢
唯有份糧安慰返

唔係

份糧唔包星期六日.. 咁樣樣冇晒自己生活..

巴打咩position，收人幾錢人工先
一陣自己原來坐個senior位，收人幾皮人工

做IT梗係自學架啦
上一手做到一半走左你搵邊個教？

但香港地啲老細係咁on9...

上到熱門都要拉

個間就唔係中型啦
都上埋市點會中型

咁唔捱得